[地產霸權] 南生圍離奇起火 新地:絕不容許任何違法行為

本報記者上月初兩度前往南生圍直擊，了解發展項目對該區的生態環境影響，卻驚見新地持有的蠔洲路以北地皮，現場四處有燒焦痕迹，不過與上周火燒地現場有一段路程，約20分鐘步行距離。

對於自己的土地被人破壞，新地接受本報查詢時表示，經過內部調查後，新地確認元朗南生圍第115約地段第594號及附近地皮出現火警痕跡，而相關地段已於今年1月12日獲城規會批准改劃。新地強調從來沒有，亦沒有容許任何人在相關土地進行任何焚燒破壞。

事實上，新地早已在相關土地地界樹立圍網保護，並有派員適當地巡查及打理，但地皮面積廣闊，難以全天候在地盤監察情況。據了解，職員於今年1月22日在巡查時發現火警痕迹，當時火種已完全熄滅，經向附近村民了解，得悉前一日曾有消防員到場將火救熄。之後派員作巡查時，發現地皮圍網遭毀壞，地界內一個構築物中更出現多個棄置啤酒罐，有理由懷疑有人曾非法進入所屬地皮範圍內。

新地強調，一直以來有嚴格措施保護所擁有的土地，絕不容許任何違法行為破壞土地。因應事件，公司將加強管理人員巡邏，並會加裝閉路電視，以防止類似情況出現。

唔願信

此地無銀

不過有樓

此地無銀一棟樓

唔願信命 甜心早註定 玄牛導致唐樓火警
要將劏房收併 夜半迫遷不會停
就算火燒通頂 手尾唔會長

豪宅 哪怕是再起萬二幢 發展商 上門夾硬搶
敢放敢做 鎖閘點火膽粗氣壯
窮就要喪命 畜牲真高興 （潮州話）殺人金腰～帶

無奈怨命 甜心很老定 玄牛夢裡燃燒家鄉
為了收樓改建 焗你七級火裡眠
住客竟敢反抗 的確嫌命長

門閘 哪怕是再裝二十道 佢放火 無人夠膽擋
警界倚傍 倒油倒火水 癲夾喪
窮忌四處望 間房即刻放 顧住收樓壯漢

門閘 哪怕是再裝二十道 佢放火 無人夠膽擋
警界倚傍 倒油倒火水 癲夾喪
憑藉強拍令 身家一鋪清 縱容畜牲獸性

自爆

人唔笑